李嘉誠基金會透過Google雲端AI技術處理「應急錢」申請 每宗平均8分鐘內完成提交

李嘉誠基金會早前推出「應急錢」向合資格中小企發放資助，計劃接獲4.3萬宗申請，今次基金會透過利用科技及Google雲端人工智能技術加快申請程序，例如申請者上載所需文件的圖像檔案時，基金會就會利用Google雲端Vision AI自動偵測、摘錄和分析圖像中的相關文字，並用光學字符識別技術(OCR)準確地自動輸入所辦識的相關資料，節省大量處理和核對申請資料的時間。因此，整個申請和審核過程只需要數日就能完成，讓合資格的中小企在短時間內獲得資助。

Google雲端香港主管Lucy Werner指出，對於能與李嘉誠基金會合作感鼓舞，她指出Google雲端 Vision AI只需5秒時間就能辨識每個圖像中的相關文字，而60%的「應急錢」申請是透過手機或流動裝置提交，平均每宗申請會在8分鐘內完成提交，所以基金會僅需三星期便能處理逾4.3萬宗申請。

李嘉誠基金會發言人張景如稱，與Google雲端合作可展示科技力量如何令中小企受惠，而負責建立申請網站的生活易行政總裁馬宗傑則指出，一般情況下，要建立這類型技術項目需要至少數週時間，但 Google 雲端專業團隊成功在短短三日內，把Cloud Vision AI應用整合到「應急錢」計劃中，自10月29日宣布計劃，整個申請平台在短短14日便建立起來。

Junior 文職工可以炒哂

政府 : 屌你 真野唔好拎出黎講啦 我仲要派申請表俾人填ga

初期留返一兩個抽查下AI有冇錯、複檢下問題個案就得

請中學 part time ok 啦，唔洗咩 skills, 對下資料 only

正苦: Proficient in Excel, word and PowerPoint

好彩係誠哥推既應急錢，如果係政府應急錢，公司折埋錢都未到手

好似好勁咁

有錢人係唔同啲，掉幾億散紙出嚟落哂正苦面

當誠哥連奴隸都唔洗要返工既時候，港共仲係要請人派表要成億行政費

vision api黎講 m$果個先係最勁 function多好多
不過scan 資料呢d普通野 應該任何一間cloud (aws,google,m$, 甚至大陸果幾間)都做到
不過政府要養垃圾就一定唔會用囉

仲要唔見咗成萬份表格

戇撚鳩

保障就業

定智障就業

係咪寸緊政苦果4000蚊？

同政苦全面開拖第一步？

曱甴王

屌打港共政府

又撚9波叔

誠哥受我一拜

誠哥派錢都型過人

正苦:
三個 CA 負責打
一個 CA 負責 check
日日都有人病冇人返得齊

政府：division of labour